中國人民網:美國聽證會讓社會公共利益和公民私權得到有效保護

作用：美國聽證會制度是一種讓社會公共利益和公民私權得到有效保護、讓妥協成為社會“潤滑劑”的制度。
它一方面通過吸納各方利益和意志參與社會公共事務，使公共決策與社會治理更加規範；另一方面，可以緩和社會矛盾，減少社會衝突，保持社會穩定，協調各方力量，促進社會公共活動多元化、民主化。
準備：在美國立法過程中，法案只有經國會或地方立法機構的下屬委員會、美國行政部門的審議並同意後，才可提交國會或地方立法機構審議。因此，立法聽證會由國會的下屬委員會或美國行政部門召集舉行。相關部門一旦同意舉行聽證會，即向媒體公佈舉行公開聽證會的時間、地點、議題和規則，安排參加聽證的人員，準備有關材料。
聽證會要求達到法定人數才能召開。
召開：聽證會上，先由主席公開陳述，介紹聽證會的目的、主題、意義。隨後介紹聽證人員，舉行宣誓儀式。聽證人闡述觀點時，只能作概述性發言，隨後接受聽證會委員會的提問，時間為5分鐘。但目前，常常是所有聽證人員陳述後，由聽證會對聽證人員進行提問。整個聽證會過程必須通過廣播、電視等新聞媒體公開，除非聽證會內容涉及到國家安全。
意見處理：聽證會結束後，所有聽證筆錄須經當事人審核簽名。根據聽證會發言和聽證人向委員會提交論證的文字材料，形成聽證報告。無論是聽證人員提交的材料，還是聽證筆錄、聽證報告，都為法案通過或廢止提供重要依據，也為日後考察立法原意提供依據。
聽證委員會成員在聽證會的基礎上對法律草案進行製定或修改，與聽證會報告一道，提交國會或地方立法機構，供其審議。
（摘自《中國青年報》，文摘編輯：陳麗芳）

由於都係有好多人唔明行動有咩意義同目標 於是係正式攻略之前出個簡化版
【行動】【主線】 【922】【SUCK4.0】 【多圖】 【簡易式攻略目標 】

Published in 2005

黨媒認為聽證會能保障人民的利益

中國人民網: 美國聽證會是有效的